

 Pred časom sa stala hitom stránka Face in Hole, na ktorej je možné vložiť svoju tvár do fotografií rôznych osobností, a tak sa akýmsi spôsobom, aspoň na fotke, ocitnúť v koži tejto osobnosti. Na internetových stránkach, ktoré túto službu ponúkajú, je možné nájsť fotografie od výmyslu sveta. Rôzne známe aj menej známe osobnosti, Santa Clausov, modelky, jednoducho čo chcete. 
 Jednu veľmi známu osobnosť som tam ale nenašiel: Ježiša Krista. To je asi aj dobre, ale nedalo mi v tejto súvislosti neuvažovať o Božom Synovi na kríži. Mnohí sme to videli v rôznych filmoch, azda najšokujúcejší obraz týchto múk priniesol film Mela Gibsona Umučenie Krista. 
 Skúste si teraz niečo predstaviť. Predstavte si Ježiša Krista na kríži. Predstavte si jeho tvár. A potom si tam predstavte svoju tvár. Kruté, že? Ale presne o to ide. Ježiš tam visel miesto vás. Ježiš tam visel miesto mňa. Skúste si tam predstaviť tvár svojho najlepšieho priateľa. Čože? Áno, aj zaňho tam Ježiš visel. Skúste si tam predstaviť tvár svojho syna, svojej dcéry. Jednoducho nemôžete? Aj za nich tam Ježiš visel. Skúste si tam predstaviť tvár svojho otca, svojej matky. Nechcete? Ale Ježiš tam visel aj za nich, hoci to preňho vôbec nebolo príjemné. Skúste si tam predstaviť tvár svojho manželského partnera. Čo to tu na vás skúšam? Mohli by sme pokračovať. Nič neskúšam, len chcem vám aj sebe pomôcť pochopiť, čo sa tam na Golgote v ten deň vlastne stalo... 
   

